\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ГЦФО 8}{Серия Ш-16}{08.02.2017}

\setcounter{notask}{7}

\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.21}

\task{
    Два велосипеда~--- складной и обычный~--- выполнены так, что
  сила, необходимая для движения, в обоих случаях одинакова. Известно,
  что у обычного велосипеда радиус колёс в $1{,}2$ раза больше, а радиус
  большой шестерни, связанной с педалями, в $1{,}5$ раза больше, чем у
  складного. Найдите соотношение радиусов маленьких шестерёнок,
  связанных с ведущим колесом. Педали велосипедов считать одинаковыми,
  потерями на внутреннее трение пренебречь.
}
% Манида, 158

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
